烈日下送別遼寧號 市民為解放軍撐傘

中國首艘航空母艦「遼寧號」及3艘屬艦完成5日訪港行程，昂船洲軍營今早舉行歡送儀式，60名來自旅港開平商會的小學生都有份參加，老師細心地為同學準備了退熱貼，以防中暑。

在歡送儀式上，解放軍海軍副司令員丁魏向傳媒表示，「感謝香港人民，祝願香港繁榮穩定。」

逾百名市民出席歡送儀式，包括約60名來自旅港開平商會的小學生，另有逾50名九龍社團聯會及八鄉鄉事委員會的成員。

前來參加儀式小學生在老師陪同下於9時半到場。10歲的甄璟堯說「好開心」，但感到「超熱」；9歲的林芷晞則說「老師叫我們來」，是前來慶祝香回歸20周年，她又指老師向他們分發退熱貼貼在頸上，以防中暑。Emily覺得老師都頗細心，亦可能是吸取了本月初國家主席習近平訪港後離開時，在赤鱲角機場歡送儀式上有小學生疑因太熱不支倒地的教訓，做足萬全準備。

此外，有市民對解放軍在烈日下暴曬感到「心痛」，紛紛為解放軍撐傘，其中九龍社團聯會成員的陳先生表示，「見到官兵曬到身水身汗好心痛」。他又對於未能領取門票登上「遼寧號」感到遺憾，認為艦隊展示出「國力強大，不再是弱者」。被問到是否知道「遼寧號」駛過時噴出黑煙，陳先生則指中國的艦隊達「國際級」水平，「美國的（航母）肯定更差」，認為市民不會介意。

件廢老做乜鳩

死廢青少少曬都唔捱得

走啦 好行唔送

傘都可以係武器。。。
解放軍仲唔蚊槍射佢

同2年前一樣

match
公然宣揚反動思想

退熱貼防中暑
愛國嗰班真係蠢啲

928之後有市民為猶差撐傘

領導先上

有時真係忍唔住笑

冇得救架咋
籃屍好黃屍又好
賤種DNA

忍唔撚住

有張咁既圖

on 99

有市民對解放軍在烈日下暴曬感到「心痛」，紛紛為解放軍撐傘，其中九龍社團聯會成員的陳先生表示，「見到官兵曬到身水身汗好心痛」。他又對於未能領取門票登上「遼寧號」感到遺憾，認為艦隊展示出「國力強大，不再是弱者」。被問到是否知道「遼寧號」駛過時噴出黑煙，陳先生則指中國的艦隊達「國際級」水平，「美國的（航母）肯定更差」，認為市民不會介意。

#
佢地自己都敢話追上美國水平啦